# 六角學園
## 使用 HTML、CSS 開發一個網站, 最後，讓你的網頁變得更專業

### CSS 權重觀念
* css 先看權重, 權重相同時, 後寫的 css 樣式會覆蓋先寫的 css 樣式
* 用 class 指定, 權重 10分; 用 id 指定, 權重 100 分, 原生 html 標籤 1 分
* css 裡指定 class 樣式用 .name{}; 在 css 裡指定 id 樣式用 #name{}, 注意井字號的不同, 但不要在 css 用 id(權重太高容易出錯)
* id 在網頁上是唯一一個; 但在網頁上可以有多個相同的 class 標籤, id 通常在 html 代表錨點, 或是給後端工程師用
* 標籤可以用 style="xxxx" 直接在 html指定樣式, 但通常是javaScript 要直接指定樣式才會這樣用, 這個權重為 1000
* 如果在 css 樣式後加上 !important, 代表永遠不會被覆蓋掉
```
p{
	color: red !important;
}
```
* 權重小結
  * 預設html標籤 1分(最常用)
  * class 10 分(最常用)
  * id 100 分
  * html 直接下 style 1000分
  * css 樣式後加 !important 最高

### html head 進階資訊設定
* 網頁頁籤上顯示小圖, 小圖的副檔名為 ico, 大小為 32x32 px
```
<link:rel="short icon" href="xxx.ico">
```
* 網站簡述
```
<meta name="description" content="網站描述文字">
```
* 使用者可以用什麼關鍵字搜尋到網站, 用 , 隔開
```
<meta name="keywords" content="關鍵字1, 關鍵字2..">
```
* fb 專用, 使用者貼網址到fb上時顯示
```
<meta property="og:title" content="FB顯示標題, 自己改">
<meta property="og:description" content="FB顯示描述, 自己改">
<meta property="og:type" content="website">
<meta property="og:url" content="FB上的網址, 自己改">
<meta property="og:image" content="FB上的圖片, 自己改">
```
* IE 相容性設定
```
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" contetn="IE-Edge">
```
* 先載入 css 再載入 javaScript
```
<link rel="stylesheet" href="style.css">
<script type="text/javascript" src="xxx.js"></script>
``` 
* 小結
```
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <title>HTML、CSS教學</title>

    <link rel="shortcut icon" href="favicon.ico">
    <meta name='description' content='網站描述文字' />


    <meta property="og:title" content="FB的標題" />
    <meta property="og:description" content="FB的描述">
    <meta property="og:type" content="website" />
    <meta property="og:url" content="FB上的網址" />
    <meta property="og:image" content="FB的圖片" />

    <link href="圖片路徑" rel="apple-touch-icon" />

    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=Edge" />

    <link rel="stylesheet" href="CSS檔案路徑">
    <script type="text/javascript" src="JS檔案路徑"></script>
</head>
```

### 小技巧
* 如果每個元素的字型都一樣時，可以直接在 body 設定就好
* 在跑迴圈的網頁元素(如 li)上, class 名稱設定在外層(如 ul)就好
* 區塊元素會隨著自適應延伸寬度，所以要大區塊上面不用全部都寫死寬度
* 區塊元素會自適應延伸的特定，有些時候你是可以只用 padding 留白搞定，不用都一定要寫死高度
* 網頁結構越乾淨越好，初學者容易加太多標籤導致閱讀困難
